帶5歲仔撐警稱教何謂公義，父：利誘做完活動有玩具

帶5歲仔撐警稱教何謂公義 父：利誘做完活動有玩具

撐警大聯盟於禮賓府舉行支持警察集會，要求特首梁振英赦免七警刑罰；現場逾百市民參與活動。有市民高呼「特首出嚟接信」，惟禮賓府僅派出當值警員接請願信。

義務律師莊永燦解釋，並非要求特首梁振英撤回法庭判定七警罪成的決定，要求亦非「有罪或無罪嘅問題」，而是要梁按《基本法》第四十八條（十二款）所指，行使行政權力，赦免或減輕七警刑罰，亦稱無法例規定該條款權力。

莊指梁振英應考慮香港福祉、社會最大利益，「特首睇嘢要宏觀……要考慮可否達到有效管治、公義同平衡各方利益」，認為判罰會影響警隊士氣，又指七警是因長時間工作、被示威者挑釁、警隊被侮辱的原因下動手，情有可原，現被定罪或最終造成下屬不服從上級命令的情況。

莊又以軍人犯法是受軍事法庭審訊為例，認為七警應受內部聆訊，而非刑事檢控，又指外國有關赦免刑罰的例子未能作參考，外國例子亦不限安樂死，促特首梁振英考慮訴求。

另外，愛港力等親中團體亦在警總外示威，力撐七警，市民湛先生亦帶5歲兒子到來支持，「要教佢咩係公義、公平唔公平……帶佢嚟感受下氣氛」，又指小孩年紀太少不懂發生何事，「我利誘佢嚟架啫 ……做完活動呢 ，就有玩具買 」。湛又指如七警案如發生在美國，「警員一早開槍射你啦」，惟又稱香港美國是兩套不同制度，有感法官判刑過重。

本身是退休法官的胡國興周日指，知有有人以地拖布放於頭上扮法官，「呢啲冇咩緊要，但唔好謾罵法官」。他強調市民可以批評法官，但不可以在帶有個人取向之下，肆意謾罵法官，否則是「自己招尤」、「對法治認真不利」，希望各界人士自重；至於警務處處長盧偉聰應否道歉，他認為若易地而處，盧旨在安撫同僚多於向市民道歉，冀市民諒解及包容，又指7警案是「不為外人所道」的案件，不宜評論。

為保護當權者行私刑=公義

佢咪又係被利誘
係得啲藍屍先咁弱智

認為判罰會影響警隊士氣，又指七警是因長時間工作、被示威者挑釁、警隊被侮辱的原因下動手，情有可原

又稱香港美國是兩套不同制度，有感法官判刑過重。

佢地真係好撚戇鳩

到底開口埋口話"如果係美國就開槍射你"嘅人係咩心態

帶埋個仔計兩個 之後買件玩具俾個仔
自己袋兩份糧

土共都係用錢利誘佢出黎

公義：有玩具玩

美國差佬開始射係跟程序
你黑警還拖又係跟程序？

想點

成日拎美國做例子
個邊d差佬射死人又咪要處分革職

算啦，同班廢老解釋黎都多鳩餘…

射錯人坐成世監，賠唔知幾多千萬美金佢地班仆街又唔講

這些廢物真係是非不分！

有$$買玩具

公義

咁早灌輸d壞思想俾個仔，有利益就可以是非不分，等睇你遲早俾個仔批鬥

仔：收到 原來有利益就唔洗理佢係乜
利誘就唔好咁大聲講出嚟啦 好威啊？

On9唔該唔好生仔

少時玩具利誘 大過時貪污

如果係美國 班狗一早比射死晒 廢老都無撚腦